<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://alphaethan.github.io</id>
    <title>THEONE</title>
    <updated>2021-02-15T18:33:18.167Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://alphaethan.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://alphaethan.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://alphaethan.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://alphaethan.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, THEONE</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[投资创业和地产哪个才是你的康波？]]></title>
        <id>https://alphaethan.github.io/tou-zi-chuang-ye-he-di-chan-na-ge-cai-shi-ni-de-kang-bo/</id>
        <link href="https://alphaethan.github.io/tou-zi-chuang-ye-he-di-chan-na-ge-cai-shi-ni-de-kang-bo/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T14:26:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://alphaethan.github.io/post-images/1613399330858.png" alt="" loading="lazy"><br>
最近新关注我的朋友比较多，在这里先感谢大家的支持和关注，也欢迎大家平时有看到有趣的消息或者看完文章有自己的想法，可以在后台留言，大家一起交流进步。</p>
<p>看到这个标题。可能有朋友看到标题感到疑惑，什么是康波？康波这个词来源于中信建投有限公司首席经济学家周金涛先生，周先生曾经在2016年初，在一场非正式会议上有一个比较经典的表述，他说：1985年之后出生的人，现在30岁以下的人，注定你的人生机会第一次只能在2019年出现，35岁之前出现。</p>
<p>可能又有朋友开始疑惑了，这神神叨叨的怎么跟算命似的，有科学依据吗？其实，这个理论最早来源于前苏联的经济学家康德拉季耶夫，他提出了经济宏观运行的周期理论。周金涛是国内比较早将这个理论普及开来，在此基础上做出了一些比较有先见之明的经济预测，因此名声大噪的分析师。</p>
<p>那么，假设以上的周期理论可靠，我们应该如何做，才能把握住人生中逆袭的机遇呢。让我们来看看按照这个周期的走势，最近几年的机遇在哪儿。</p>
<p>在我们这代人看来，上一辈人所在的年代机遇很多，是一个黄金时代，但是老一辈人却又羡慕晚辈没吃过他们那个年代的苦。其实，任何时代都有机会，只是有人不懂把握罢了。在2050年向后看，我们所在的2021年应该也是充满机遇的。只是有些人把握住了时代的脉搏，跟着一波又一波的康波周期跨越了阶层，从打工人逆袭成为中产阶级，中产阶级跨越了陷阱成功晋级高净值人群。虽然这个过程也有很多人掉队，就跟炒股一样的道理，有人盈利就一定有人亏损，你赚的钱就是别人口袋里掏出来的。</p>
<p>先从大家都关心的地产开始说吧，按照该理论，房地产周期20年轮回一次，一个人当中可以碰到两次房地产周期。为什么呢？一个人的一生作为群体来讲会两次买房，第一次是结婚的时候，平均27岁。第二次是二次置业，为改善住房需求，是在42岁左右。一个人的消费高峰，最高峰出现在46岁的时候，46岁之后这个人的消费就往下走，大家的主要支出消费就开始逐渐由房子大类资产，变成了医疗和养老等。</p>
<p>相信有关注近期地产政策的朋友应该发现了，房住不炒的要求只有更为细化，以深圳为代表的地产市场，经过了最后一波疯狂后，即将走上房地产周期的下行阶段。这个地产周期，中美是同步进行的，其中的影响和冲击将是重要的风险因素，所以也不难理解为何有形的手开始明牌进行调控，如果不调控任其疯狂，那么就跟15年的杠杆牛一样，最后会一地鸡毛。</p>
<p>从康波周期所处的阶段看，目前地产正处于康波衰退向萧条转换的阶段。体现在价格上，就是历史多年的地产高位横盘，除非刚需，不然不宜入场接盘。</p>
<p>那么，创业有没有机会呢？其实是有的，疫情后百业待兴，当然，千万谨慎。不要幻想创业要有场地有多少员工，要给员工交多少社保，要有多少设备，要有什么技术。这不是普通人考虑的创业，这是送命，正经的创业都是从最基础的地方开始，有需求，有差异化，有壁垒，才能成功，缺一不可，不然要么做出了的东西没人要，要么是红海，跟人家成熟的技术竞争无优势，要么是被小鱼吃大鱼自己的客户被压垮吞并。所以，创业只能做自己懂得行业，跨行须谨慎。</p>
<p>股票，在康波周期的解释中，2019年开始即会有很大的机会。所以，稍微了解一些周期理论的朋友，应该这2年的收益都不会太差。A股从去年7月份开始已经有连续2波大幅拉升，相信短期内还不会见顶，但是何时能见顶，顶在哪里，没有人能预测，也不需要预测。虽然很多大V都在说今年上半年见顶后会回落，但是我个人反而觉得可能这次的高点会出乎所有人意料，虽然概率较低，但是我还是坚持自己的看法。所以从去年开始，一直以来都是几乎满仓操作，尽量不去择时，选好赛道跟着享受戴维斯双击，何乐而不为？当然，我并不是鼓励大家All in去赌，没把握的事情，再看好也不能满仓，留有仓位和现金流在适当时机补仓是最好的交易策略。</p>
<p>这波牛市也出现了很多的牛股，相信很多人抓住机会已经实现财富自由了。就像这次的香港头部股票的大涨，很多开通港股通，或者有在海外出金开户配置的，都有不错的收益。因为疫情和政策原因，内地对外汇的管制比较严格，所以这波海外的小牛市，应该许多人都是靠跟踪境外资产的内地基金来实现盈利的。</p>
<p>关于货币，世界上大部分国家和地区受到蒙代尔三角的约束，也就是是说，汇率、货币政策、资本自由流动只能取其二，没有哪个国家可以同时全都具备三个。今年美国和其他主要经济体因为疫情原因大放水，开启核动力印钞机，导致了一波巨额的热钱涌入，叠加了复苏的周期，从而让内地香港的股市走了一波小牛市。固定资产因为政策原因限购，导致资金涌入，这波大涨逻辑很清晰。未来相信也是利用时间来抹平地产前期的泡沫，毕竟地产投资自带3倍杠杆，就像你买股票，上了3倍杠杆，大家都这么干，如果硬着陆，就跟15年的股灾一样，后果没人能够承担。最好的结果就是高位横盘，让时间抹去高估的部分。虽然股票可以每年分红拉低PE，但是地产就不具备这个好处了，而且流动性极低，提前兑现的预期只能通过时间来消化。</p>
<p>综上，大家应该对未来几年的周期会有一个比较清楚的了解，也欢迎大家在公众号后台留言跟我交流。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[股市一波动，鬼故事就出来了，那么地产就没事了吗]]></title>
        <id>https://alphaethan.github.io/gu-shi-yi-bo-dong-gui-gu-shi-jiu-chu-lai-liao-na-me-di-chan-jiu-mei-shi-liao-ma/</id>
        <link href="https://alphaethan.github.io/gu-shi-yi-bo-dong-gui-gu-shi-jiu-chu-lai-liao-na-me-di-chan-jiu-mei-shi-liao-ma/">
        </link>
        <updated>2021-02-08T04:20:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>A股30年来90%的人亏钱，这是A股的大环境，所以亏钱是很正常的，当你亏钱的时候不要去找哪里做错了，因为在一个90%的亏钱的市场，基本都是错的，而是应该去找哪里做对了，然后把做对的地方继续加强，如果你老是去找哪里错了，你最后会发现全特喵都是错的，等你找明白了，都被市场割光了。<br>
分散持有头部白马股，长期一定赚，靠谱的基金一样可以达到这样的效果。</p>
<p>周末美国1.9万亿经济刺激计划获得众议院通过，全球货币放水还在延续。中期继续珍惜核心资产每次回调机会和陆续发酵通货膨胀的涨价潮机会。想要知道市场后期怎样，看成熟机构行为是很好的风向标参考，而长期加仓的北向资金已经表明了外围对于a股长期的看法，那就是一路加仓。</p>
<p>要我说，25%上下波动，完全是正常的市场行为，没必要找什么利好和利空，公司基本面没问题，长期一定是重心向上。就像a股，30年再拉垮，也是整体趋势向上的。</p>
<p>……</p>
<p>深圳的房地产出了个消息，我放出来大家自己看下，有点重磅。后面的配套措施让我浮想联翩。。</p>
<p>早在去年，市场就已经开始传出深圳将推出二手房价格参考机制，但未见措施落地。2020年，深圳二手房市场乱象频出，挂牌价虚高，频繁调价，抱团涨价……相关部门也已经多次出手整治市场，但绝大多数片区的二手房价格大涨让购房者“压力山大”。<br>
现状就是，参考价低于市场挂牌价和成交价，特别是高价豪宅和优质学区房的“价差”更为明显。豪宅挂牌价和指导价差额达到几百万的比比皆是。</p>
<p>普遍情况下，正常业主是不可能主动因为这个事情，就调低价格的反馈，至于有没有买家能以这个“参考价”买到二手房，就要让子弹飞一会了，以观其效。</p>
<p>重点在于，如果银行按照参考价来评估放贷，会对二手房价格形成巨大冲击。</p>
<p>继续炒房很明显短期已经不符合上头的要求了，至于哪些人最后会因为即将到来的房地产税被割肉放血。现在是市场价高于指导价，等房地产税一出，持有房产的人就会想为什么指导价不降下来。拭目以待吧。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>